【小傷口變成咁】瞓醒對腳生出蛆蟲 女律師要切雙腳 圖

「有數以千計(蛆蟲)，我覺得極噁心，我覺得十分骯髒，就像我有腐肉一樣，我希望立即切除雙腳。」英國一名律師16年前在樓梯跌倒，腳部受傷，未料傷口受感染和潰瘍，甚至有天醒來傷口竟爬有蛆蟲，終令她接受截肢手術。

現年40歲的弗萊明(Victoria Abbott-Fleming)在2003年受傷，她起初以為僅是瘀傷和割傷，但在回家短短數公里的車程，腳部已腫了3倍，由於腫脹得很快，她的皮膚亦裂開。

她立即入院求醫，可惜被誤診，只獲處方消炎藥便出院。她當時腳部承受嚴重灼痛，皮膚由白色轉為紫色，再變成黑色，形容腳部像浸在滾油中，有時就像「冰鎮」，令她痛苦萬分。

弗萊明2004年4月被確診患上複合性局部疼痛綜合症(Complex Regional Pain Syndrome)，這個病屬嚴重的慢性痛症，嚴重會導致肌肉肢萎縮、感染甚至要截肢。她嘗試了不少治療方法均不奏效，也擔心感情受影響，「我想我的男友不要我了，我不斷在想：『他不想要我，他不會娶我，不想在25歲成為我的照顧者！他為何要和跛的在一起？』」

同一時間她的病情惡化，膝蓋出現潰瘍，要用輪椅代步。至2006年年底，當時26歲的她一覺醒來發現腳部滿佈蛆蟲，「你會認為蛆蟲是骯髒，所以我覺得極骯髒。在蛆蟲出現前，我知道不能保住這隻腳，所以決定截肢」。

弗萊明原先想將右腳膝蓋以下的部份切走，但手術後她極痛苦，痛楚持續1年，她要再多切除右腳4吋。她花了18個月時間才康復，但痛楚持續至今，令她無法使用義肢。慶幸的是她的男友沒離她而去，更結為夫婦一直照顧她。

她的左腳後來亦開始劇痛，最後決定在生日前接受左腳截肢，現每天要服用60多粒藥紓緩慢性痛症。事件亦令她無法懷孕，因為她服用的藥物對胎兒有嚴重影響。

華
⊂_ヽ
＼＼ 麗
＼( ͡° ͜ʖ ͡°)
> ⌒ヽ
/ へ＼
/ / ＼＼留
ﾚ ノ ヽ_つ
/ /
/ /|
( (ヽ
| |、＼名
| 丿 ＼ ⌒)
| | ) /
ノ ) Lﾉ
(_／嘰嘰

呢d post 一定有圖！

肥蛆

估撚到呢啲有圖

仲要咁清

Cls

好靚，點整

英國脫歐遭天譴

又幾盞鬼

咁點解一個細傷口會攪成咁

講真香港醫療算好。